全港8大冰室常餐大比拼 澳牛只係排第二！

開心食常餐，不開心食常餐，話明「常餐」，就是常伴你左右的餐，是茶餐廳的必備菜式，幾乎任何時段都可吃到。打不定主意吃甚麼好，常餐也是不二之選，皆因湯粉、火腿、炒蛋、牛油多士甚麼都有，如此順得人的魅力也成為了不少冰室的主打。現在推介城中Top 8常餐，有明星開設的華星冰室、曾由澳牛第二代主理的、還有近期勁Hit長龍店四季常餐等等，看看哪間是你的best of the best！

記者：Moyin @ 新假期 編輯：Gabriel 攝影：Man、Day

* 試食評語乃根據記者個人經驗、觀感及口味得出，以試食當日出品為準，另外，貨品價格或有可能浮動，敬請留意。

Top 8 港式經典 茶記常餐
第8位
天后
雞翼入味
龍鳳冰室
由藝人林子善開設的冰室，現時已有4間分店，有不少明星、藝人都是其座上客。主打的龍鳳特餐除了牛油厚多士外，還可以選擇黃金菠蘿包，比一般的常餐豐富，除了炒蛋火腿外，還配上秘製雞翼意粉。

龍鳳特餐 $55( 凍飲另加$3)
秘製雞翼湯通粉、招牌千層炒蛋配火腿、牛油厚多士配凍奶茶

珍寶法蘭西多士下午茶餐 $34
下午茶餐可配咖啡或茶，西多入面抹了花生醬，炸得較油膩，不夠乾爽，有點油膉味。

店內裝修用色豐富，頗有特色。

鳩假期

澳牛憑乜撚野排第二

第7位
銅鑼灣
豬骨味濃
十字冰室
冰室與十字牌牛奶合作，去年於西營盤開業，今年再下一城於銅鑼灣設分店，店中的炒滑蛋、麥皮、燉奶、奶昔和軟雪糕都用上十字牌牛奶。除了常餐外，王牌餐的牛尾濃通粉都是鎮店之寶，另外也有新派的冰室食物如火腿爆蛋菠蘿包、黑松露炒滑蛋等。

常餐 $58（ 凍飲另加$3）
十字牛奶豬骨湯通粉配香煎豬扒、牛奶炒滑蛋、牛油多士配凍奶茶

巨人炸雞髀配懷舊雜果沙律下午茶餐 $52
炸得啡黃平均，但肉較實身，肉質不夠嫩滑，肉汁不算多，但勝在夠大份，夠飽肚。

第6位
大角咀
奶茶有餘韻
牧牛冰室
裝潢簡單懷舊的冰室，其芝士炒蛋是該區的名物，深受街坊歡迎，炒滑蛋粉麵餐除了有叉燒意粉外，還有火腿通、沙嗲牛麵、泰辣雞丁麵等，勝在選擇夠多，炒蛋另加$5即可轉芝士炒蛋。

炒滑蛋粉麵餐 $39（ 凍飲另加$2）
叉燒通粉、炒滑蛋火腿、牛油多士配凍奶茶

鹹牛肉雞蛋三文治 $22
鹹牛肉入口即溶，蛋味濃，有點過膩，但如果再鹹香點會更好。

貼心既服務 即到既美食

第5位
觀塘
豬扒出色
紅茶冰室
現時有5間分店，觀塘店大受該區的白領歡迎，中午一定大排長龍，小記當日2pm 多試食，人流依然不絕。常餐特別之處在於有金寶豬扒配通粉，而且改用了丹麥多士，比一般的牛油多士更富牛油香。除了常餐外，另外也有冰室較少見的生滾豬膶公仔麵。

常餐 $45（ 凍飲另加$3）
金寶豬扒湯通粉、嫩滑炒蛋、丹麥多士配凍奶茶

邪惡芝士流心西多士 $23
香甜邪惡，但芝士不是流心狀，只是半溶，帶點鹹味，令整體味道更有層次。

十字食過好一般

第一應該係聯發

第4位
中環
用料講究
四季常餐
此店是常餐新貴，連店名都以常餐為名，老闆曾到英國修讀藍帶課程，因其平靚正而成為中環白領們的飛佛，天天午市都大排長龍，下午茶時段依然人流不絕，不少菜式已售罄。最大賣點是明火燒烤，炒蛋用上美國蛋、日本蛋、湖北蛋混合而成，不加奶或忌廉；忌廉湯底以雞骨、雞殼、豬骨等熬足6小時，真材實料！

真‧ 忌廉雞湯通配火腿、炒蛋多士 $43（ 凍飲另加$3）

成塊面咁大咖喱吉列豬扒飯 $58
豬扒真的有兩個手掌大，外脆內軟，肉不會過乾有嚼勁；咖喱味香濃，香草味濃有奶滑，再慢慢滲出甜味，還有陣陣辣味作餘韻，吃得出真材實料，層次豐富足料！

第一位?

第3位
佐敦
水準穩定
澳洲牛奶公司
以常餐創出長龍神話，廣受本地人及遊客歡迎，天天人流絡繹不絕。店員出了名的豪爽有效率，落單、上菜也夠快，步伐快，令人吃得也快，有「光速餐」之稱。其殿堂級炒蛋用上了美國蛋和北京蛋來炮製，據聞年度營業額高達超過三千萬！

茶餐 $46（ 凍飲另加$2）
叉燒湯通粉、火腿炒蛋、牛油多士配凍奶茶

龍鳳冰室
原來林子善開
以後BL

食啲咁嘅野連凍飲差唔多要$60

新假期出唔到住, 因為有人未交廣告費

新假期

第2位
九龍城
叉燒超班
聯發茶餐廳
起初由澳牛第二代開設，之前已經離開拆夥，不過水準似乎沒有跌Watt。餐廳的裝潢、食物和澳牛非常相似，主打澳牛式的茶餐、常餐，炒蛋根據澳牛秘方改良，炒蛋用上了3種不同品種的蛋炮製。店中叉燒是王牌，滑蛋葱花叉燒飯、炭火叉燒飯都非常受歡迎，另外晚市也有滑蛋原個鮮茄牛肉飯、煲仔飯等菜式，選擇比澳牛多，步伐沒有澳牛般趕急，可以慢慢吃。

茶餐 $53（ 凍飲另加$2）
叉燒湯通粉、火腿炒蛋、牛油多士配凍奶茶

公司牛肉治 $48
碎牛肉非常香口，雞蛋滑溜Creamy，份量非常之大，記者要把三文治分開兩層才可放進口。

$58個常餐

咁澳牛即係第二定第三

第1位
灣仔
樣樣俱佳
華星冰室
由前華星唱片高層開設，前EO2成員亦是老闆之一，至今有7間分店，不少明星如Eason 及譚校長都曾捧場。據聞師傅班底來自澳牛，常餐都是例牌的叉燒意粉、火腿煎蛋或炒蛋、牛油多士配咖啡或茶，炒蛋用上了2種雞蛋炮製。食物不會如新式的冰室愛搞新意思，但勝在穩打穩紮，味道都在水準以上，最高峰日賣過千份常餐。

常餐 $45（ 凍飲另加$3）
叉燒通粉、火腿炒蛋、牛油多士配凍奶茶

常餐48蚊

改sony無反o個間？

澳牛霸曬23位 位置q

TOPIC第2
入到黎變第3

無紅磡冰室瑞士雞翼撈麵???

點計都唔係華星啦
鳩假期收幾多稿費

華星好鬼普通囉

睇完第一位，就知都係圍餵喂咁出排名，勁多名人開既

文華都無

廣告費

成個格式都係content farm

華星食過係幾好
但無吹到咁大

龍鳳閪到咁
唔明點解有人會去
食過一次已經blacklist

洗然排名

華星 排第一
澳牛系排第二 三
倒數呀

一次過賣晒廣告

常餐乜唔係以cheap做賣點
50? WTF

華星
價錢比起上面都公道少少

華星叉燒意粉啲叉燒薄過紙

屌你老母茶餐廳茶餐賣成60蚊仲要大比拼

常餐連凍飲貴過40蚊真係痴撚線 仲要唔係突別好食

華星依家好撚難食

佢個排名有咩意思？完全冇準則on99
就咁list出嚟唔好

屌拿星，牧牛梗係食沙嗲牛啦，之前覺得聯發沙嗲牛係最正，但愈做愈差，D牛肉經常係D下欄既頭頭尾尾，一係根位，好L韌，凍奶茶D茶味都不及以前，之前專登揸車都要過去食，而家真係不了，而家要食寧願去大角咀牧牛食好過

廣告費排名

紅磡冰室 抵食

家住中環，呢間其實真係唔錯，但好死多人排隊。

巴打食開屎？邊個開都BL啦

路德圍 樓下冰室都冇

華星 = 狗食

紅茶就真係好食

屌你放埋d.垃圾廣告po

紅茶 個多士變左丹麥多 真心好食

常餐真係愈黎愈貴

華星炒蛋無得輸 價錢都算正常價

澳牛收皮啦
狗都唔屌

華星睇張圖明顯係最劣果幾個

top1

講真係觀塘茶記黎講,紅茶同龍城真係玩哂

其他廢老開茶記又劣又難食

真

食個普通早餐都50up
食個個係咪嫌錢多

華星第一

真係！
狗也不屌

一路碌 一路諗住呢間應該上唔到榜 點知第一

我寧願食狗屎

咁我寧願食炒蛋

但係d位令人趕急
張櫈又細又硬坐到屎忽痛

常餐賣咁貴

華星垃圾

次次食都痾到七彩

睇黎你都係kt ching 龍城都好食 比較似西餐 同埋多樣化
我自己都係食依兩間

紅茶食過一次會記得
勁鐘意佢個包
我心目仲有瑞士咖啡廳都好好食
龍鳳同華星都無得同佢地比囉

五十幾蚊食個常餐

重點係真係好難食
永久BL

賣廣告都冇人屌

瑞士呢？

食緊 只可以講完全唔值

華星憑乜嘢第一
杯齋啡係我食過咁多茶記最難飲！

冇科水

成$60個常餐 你食埋我個份

澳牛真心唔差，常餐只係陪襯品。
鎮店之寶係燉蛋。

至於服務係點又唔可以話佢兮嘅
百貨應百客

澳牛都排第二
證明香港人真係唔屌唔得

香港情懷冰室小店吖嘛

屌你老母鳩假期

你話近年通漲勁 四十零蚊一個餐可以理解

但五十近差唔多六十係咩玩法

常餐高過$50都唔撚幫襯啦屌

56十唔撚食啦屌，正正經經叫個飯都得

其實茶記最重要係杯奶茶呀！
係奶茶呀！
杯奶茶唔好飲真係永久black list
前排食龍鳳冰室
杯奶茶難飲到
唔係用黑白淡奶既
總知就奇9怪怪
以後唔食

之前喺炮台山食過祥利冰室 幾好食
可惜執撚咗

用黑白淡奶沖既衰極有限,美心都係用黑白淡奶沖好過唔少茶記

聯發我只會晚飯時間食外賣茄牛飯同叉燒飯

華星係第一即刻可以無視

大埔民華絕對贏華星啦下話

咁澳牛既炒蛋/燉蛋又真係好食

唔係賣廣告
紅磡冰室個餐蛋麵好撚好食
1cm厚餐肉加個自已調過味既湯

痴撚線食個常餐50，60蚊，戇撚鳩

屌你老母呢間垃圾

排名既野好浮動
香港茶餐廳排行榜每分鐘都變緊...

比60蚊食常餐

痴撚線公司

比5,60蚊出街食呢D野我不如比DOUBLE食外國野
傻西

好鹹呀佢d嘢
食完都有腎病....

整早餐野 正正常常味道可以吹到咁勁

如果要學marketing 應該攞香港D茶記冰室做教材

大角咀牧牛

拿，老實，紅茶係幾好食
我食開佐敦，我入去餐牌是但叫炒野都有番咁上下水準

極早餐 你想佢點比準則

唔通真係寫到明鬥廣告費咩

舖租都佔咗40%呀分分鐘..

邊隻眼見到冇人屌?

一見到post個標題，唔撚係掛 打錯咗個尾字做第二咋吓嘛應該係澳牛只係排尾二

因為實情真係鬥廣告費

萬芳幾好⋯

售後服務

屌你老母五、六十蚊一個常餐？

睇完排第一的內文，即係包辦晒！
叉燒通粉根本一9樣

我屌你上環開左間龍鳳 之食過天后覺得ok 水左個同事去食 隻雞脾又柴又乾

每個連登仔心裡面都有no.1
其餘都係狗也不屌

四季係幾好食
但衰在杯奶茶
假到好似飲珍珠奶茶咁味
已blacklisted

宜家民華一個茶餐過唔過40？
好耐冇食過

上面啲野都還可以接受，但個裝修個part真係頂唔順，屌你寫文條友係咪色盲，所以先要收咁多錢寫呢篇文

屌你老味

見到有大角嘴個間都知個排名亂黎

伏list 以後會特登唔去

可能越屌越好食

常餐都4-50蚊，痴線

食開紅磡冰室早餐
覺得幾好味

貴撚到

比幾十蚊食啲咁嘅野on99
唔計遊客仲有一大班香港人去食
唔怪得度度都開垃圾冰室
打住懷舊親民嚟劏水魚

寧願食屎
屌佢老母

間間都垃圾

上次食過呢間野，個湯底勁咸、通粉又淋。都唔知點解3點幾仲咁多人等食

間間都四五十蚊 傻撚左 常餐都咁撚貴
屌你老母鳩假期

最愛 冇得輸
雞翼撈 蒜蓉包 炒蛋

間間都唔洗試已經知唔好食
茶果嶺 榮華冰室都屌打佢地啦 垃圾

華星比左幾多廣告錢 咁垃圾排第1

41

西多腸蛋麵再加多枝可樂

呢間完全唔值得排

邊間茶記常餐係以cheap做賣點

食大快活好過，又平d又足料d

top 1係唱片公司高層開
出依篇文係想趕客？

紅茶真係唔差
但係塊丹麥多轉撚左普通多
變相加價

直頭係唔撚掂

連登仔認為邊間先係第一?

真心想食下

澳牛已經唔係平 咁仲有咩因素會去食?

啲冰室將啲平民嘢高級化

我老豆話呢啲嘢30蚊都比多咗

利申呀爺個代以前開冰室

十字冰室

華星 大快活個蛋都好味過佢

連凍飲成$50-$60一個常餐真係戇鳩到震
成本俾盡你$20

呢個價我只會食蛇羹

根本呢d邊可信

點都唔會係華星第一啦

香港人究竟幾時先開竅識食呀？垃圾餐廳都賺到錢

元朗間華星長期拍烏蠅就知咩料

華星同英皇熟嘛
咁鳩假期又係英皇嘅

全部都係連鎖店式茶記，掛羊頭賣狗肉，完全代表唔到傳統經濟實惠港式茶記，垃圾記者剩係識搵大鋪，根本篇報道完全無參考價值

屌你老母呀我 成50幾蚊

華星個炒蛋係幾好食

咁撚多浸湯叉燒

舊西多

華星好普通但唔難食都第1位，四季就間間傳媒都講到好正但睇openrice班人講到好差，係咪比唔夠openrice廣告費

澳牛就好過華星少少

西環個間執左添

就係識食先食下 炒蛋多士 通粉 呢D 安全野
呢D野要做到超難食 都唔易

兩件事

機界原種
鳩假期

冇D新意
全部垃圾

我樓下蘑菇炒蛋 鮮茄通
呢D都只係30蚊左右

至於炒蛋黎講
大快樂D鮮奶炒蛋已經好正

俾到咁貴
不如去D西式高級餐廳食
仲洗食呢D間間一樣既常餐

紅茶

識貨
完勝上面全部垃圾

根本廣告黎

個個講到澳牛狗也不屌咁
但我真心覺得佢個炒蛋好唔錯
杯奶茶又夠滑+平衡

全部都係垃圾

常餐貴過四草野都肯去食既

只可以講香港多on9仔

四季都夠屌打華星啦

嗰間有做埋炒粉面其實幾好食 但係啲樓面閪到死

其實諗唔明點解會有人覺得呢啲嘢好食

味精湯即食通粉，完全唔上得大場面

垃圾火腿叉燒，冇肉味冇口感，西式火腿或者燒味店叉燒完全屌打

多士食嚟食去都只係烘塊包再加牛油，正正常常自己都整到

唯一有功架嘅係炒蛋，可惜好多間都整得麻麻

係咪邊間磅得多水就排前d

垃圾 最多咪三十幾 五六十都俾錢食嗰啲都弱智

太子金魚街果間?

好撚貴
去熟食中心食好過

份稿收咗幾多錢

D態度仲閪過澳牛，又貴

華星

最多咪一般
點都叫唔上閪啦下話

成班m底，所以鍾意俾港共屌

全撚部垃圾

元朗屯門大把好食過呢十位

屌你老母冇紅冰
垃撚圾就寫晒出嚟
鳩假期

Where is 北海道牧場？🤜🐮

新假期係亞洲美芝蓮

都唔明點解要比錢去比人屌

華星都第一
糧尾先會去食

常餐最多值$35 超過真係on99

而家返緊PLACEMENT 4月開始無食過比呢個POST搞到心思思想搵日返去食

你老尾華星

基本上第一果間就係俾錢果間
即係最難食果間

旺記好食過哂上面咁多間

食過咁多間最高質 個沙嗲牛 炒強 奶茶都非常唔錯

早餐都係$38

LM

華星點撚樣會係第一？
Btw之前新開嗰間香港仔茶餐廳就真心好食
（咩米芝蓮廚用貴料嗰間）
雖然貴

龍鳳冰室狗也不屌
識食一定食半島冰室

38蚊食個茶記早餐...................

其實聯發又貴又無特別，點解咁多人食?

大家樂屌打晒以上

p

睇到第一名即刻明哂
根本係為左幫華星賣廣告

貴咁多嘅常餐都好吹噓嘅，同之前百幾蚊餐肉麵有咩分別

冇炮台山半島冰室

華星咁垃圾憑咩入top 10
廣告費暗標投返黎？

歡迎收睇

新假期廣告雜誌

華星
笑左

常餐35以上都on9

華星垃撚圾

華星個意粉難食到嘔

成個list都係市區
全港=市政局範圍
新界唔包

澳牛以常餐創出長龍神話？新假期

今日食完D蛋同碗粉好L咸

鹹撚到仆街

隔離個間豪華都屌打佢啦

內文咪講咗囉！
有澳牛的人過檔
就算排第一既，都係有係澳牛的人過檔
所以頭3名的叉燒通粉根本餅印咁既款！

旺記幾難食下，食過2，3次
食紅磡好過

常餐舊文華冇得輸
依家轉咗手

見到華星冰室嗰幾塊叉燒真係笑咗

即係呢個list個啲以後唔使去

鳩假期可以不理

華星 笑撚咗

我好鐘意食常餐
澳牛閪還閪
一撚定好食過華星
華星無論塊包個蛋奶茶都超級普通

差左好多啦
得返塊包好食
個撈公淋到仆街一餅野咁

觀塘紅茶都上榜
炒蛋尚算可以，但塊豬扒勁撚普通收$48

唔撚明呢間普通茶記點解日日都勁多人排，風雨不改 明明觀塘大把更好既選擇

鱔稿

癡線 食個常餐都40起跳 加凍飲差唔多50

過40 不了
常餐高質極又咪係咁 洗食咁貴咩

連登仔有咩誠意推介

聯發真係好正

觀塘工業區48蚊其實選擇唔多，茶記頹飯/大家樂/譚仔/大排檔，一係外賣，但幾乎都係劣食

不過我見紅茶咁多人排所以一次都冇幫襯過，驚排得黎都夠鐘

屌你老母睇咁耐竟然係華星

笑撚死人咩

其實賣廣告都可以唔洗咁明顯
華星平時客都冇坐到一半，明眼人都知唔會第一啦，排低幾名唔得咩

近排食過，牧牛啲沙嗲牛係咪唔同左味道？

食開37蚊個常餐 話明常餐 食咁貴把撚咩

紅茶食晏要早少少去排，12:10 前都可以排隊頭，再遲D就不如轉場

華星第一
原來番工日日食個間頹can已經係全港第一

早餐去吉野家食個牛肉飯都係廿幾蚊

On99 叉燒湯通粉/雞翼意粉？
沙牛麵先係常餐既王道
唔撚識食咪撚鳩寫

竟然冇金記

澳牛係好食喎
你可以屌佢貴
但未必於狗都唔屌囉

金記早餐才是王道
價錢又合理
35蚊一個餐

課左唔少

識野

以前啲傳媒／鱔稿
係有啲腦，唔會做得咁離譜
咁就相對容易呃到吓人
而家嗰啲係有一浸強國味
係機械式咁做
完全唔會用腦諗吓度吓
結果係路人皆見嘅做假
就好似之前嗰個選美冠軍
係假到離晒罩